**1404. – Saxifraga bryoides** L. – Voisin du précédent. //Rejets stériles, courts, nombreux, //formant un gazon compact, à //feuilles très densément rapprochées, linéaires, arquées-conniventes, courtes //(5-7 mm de long), non ou brièvement ciliées, d'un vert luisant ; tiges de 5-10 cm, ascendantes, à feuilles petites, peu écartées, presque appliquées ; //fleurs solitaires, //plus grandes, d'un blanc jaunâtre ; //étamines à anthères longuement saillantes ; capsule ovale. //
Rochers un peu frais des hautes montagnes siliceuses ; Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence ; Pyrénées, monts d'Auvergne. = Juillet-août.